---
title: Liens en vrac | darnuria
layout: default.liquid
---

## Liens en vrac

_Avertisement_: C'est une liste de lien pas très ordonnées,
libre à toi de fouiller mais attention c'est pas rangé.

## Liens

- <https://framagit.org/phyks/Flatisfy>

- [Systèmes d’exploitation - Pierre-Antoine Champin](https://perso.liris.cnrs.fr/pierre-antoine.champin/enseignement/se/index.html)
- Emoji en UTF-8 CUTE OMG <https://cutekaomoji.com/happy/>
- <https://byuu.net/design/cooperative-threading>
- <https://css-tricks.com/>
- <https://boats.gitlab.io/blog/post/rust-2019/>
- <https://github.com/mre/awesome-static-analysis>
- <https://penberg.org/parakernel-hotos19.pdf>
- <http://esp32.net/>
- <https://www.draw.io/>
- <https://sans-io.readthedocs.io/>
- <https://github.com/hobbyquaker/awesome-mqtt>
- <http://smallcultfollowing.com/babysteps/blog/2019/04/19/aic-adventures-in-consensus/>
- <http://www.campus-du-libre.org/>
- <https://blog.codinghorror.com/>

- <https://blog.x5ff.xyz/blog/rust-mqtt-azure-iothub/>
- <http://www.postgresqltutorial.com/postgresql-serial/>
- <https://cs61.seas.harvard.edu/site/2018/>
- <http://www.ceu-lang.org/>
- <https://medium.com/@CPP_Coder/a-collection-of-examples-of-64-bit-errors-in-real-programs-baba1a4a73b4/>
- <https://www.felixcloutier.com/x86/>
- <https://github.com/zulip/zulip>
- <http://students.mimuw.edu.pl/ZSO/Wyklady/04_pamiec/4_pamiec_en.html>
- <https://feepingcreature.github.io/handling.html>
- <https://redasm.io/>
- <https://www.kernel.org/doc/gorman/pdf/understand.pdf>
- <https://0xax.gitbooks.io/linux-insides/content/Booting/linux-bootstrap-1.html>
- <https://homes.cs.washington.edu/~bershad/590s/papers/towards-ukernels.pdf>
- <https://teachyourselfcs.com/>
- <https://bzg.fr/lecture-obsession-du-service-client.html/>
- [Tragedy of systemD](https://www.youtube.com/watch?v=o_AIw9bGogo)
- <https://github.com/paypal/api-standards/blob/master/patterns.md>
- <https://www.codeofhonor.com/blog/avoiding-game-crashes-related-to-linked-lists>
- <https://www.tenouk.com/ModuleW.html>
- <https://goaccess.io/>
- <http://refcnt.org/~sts/docs/various/HowToBeAProgrammer.html>
- <https://github.com/larsbrinkhoff/awesome-cpus>

### Web Rust

- <https://github.com/flosse/rust-web-framework-comparison>
- <https://www.myprogrammingadventure.org/posts/learning-rust/learning-rust-p3-conspiracies-dissemination-and-rest-apis/>
- <https://stevezeidner.com/blog/rust-actix-api/>
- <https://rustwasm.github.io/docs/book/>
- <https://rust-lang-nursery.github.io/cli-wg/>
- <https://danielwelch.github.io/rust-web-service.html>
- <https://github.com/DenisKolodin/yew>
- <https://gill.net.in/posts/auth-microservice-rust-actix-web-diesel-complete-tutorial-part-1/>
- <https://zsiciarz.github.io/24daysofrust/> et <https://siciarz.net/tag/24%20days%20of%20rust/>

- <https://medium.com/@saschagrunert/a-web-application-completely-in-rust-6f6bdb6c4471>
- <https://github.com/saschagrunert/yew-router>
- <https://github.com/saschagrunert/webapp.rs>
- <https://medium.com/@saschagrunert/lessons-learned-on-writing-web-applications-completely-in-rust-2080d0990287>

- <https://actix.rs/>
- <https://brandur.org/rust-web>
- <https://github.com/DSpeckhals/bible.rs>
- <https://www.reddit.com/r/rust/comments/9n3dji/biblers_a_web_application_written_in_rust_using/>
- <https://github.com/gabisurita/fullstack-rust>

### Rust database

- <https://diesel.rs/guides/getting-started/>
- <https://github.com/launchbadge/sqlx/>
- <https://github.com/erikgrinaker/toydb>

### Rust infra

- <https://github.com/sozu-proxy/sozu>
- <https://capnproto.org/rpc.html>
- <https://github.com/tikv/tikv>
- <https://docs.rs/hwloc/0.5.0/hwloc/>

### Rust training

- <https://cheats.rs/>
- <https://github.com/pretzelhammer/rust-blog/blob/master/posts/common-rust-lifetime-misconceptions.md>
- <https://github.com/rust-lang/rustlings/>
- <https://rust-unofficial.github.io/too-many-lists/>
- Nice rust promotion program run by Mozilla in 2017-2018[Rust Reach](https://reach.rust-lang.org/)
- <https://rust-lang-nursery.github.io/rust-cookbook/>
- <https://zsiciarz.github.io/24daysofrust/>
- <https://github.com/sebasmagri/rust-concurrency-patterns/>

### Rust vrac

- [Notes on Type Layouts and ABIs in Rust](https://gankra.github.io/blah/rust-layouts-and-abis/)
- <https://vislyhq.github.io/stretch/>
- <https://github.com/bschwind/yoga-rs>
- <https://gankro.github.io/blah/rust-layouts-and-abis/>
- <https://github.com/nbp/holyjit>
- <http://www.squidarth.com/rc/rust/2018/05/31/rust-borrowing-and-ownership.html>
- <https://github.com/diwic/reffers-rs>
- <https://lalrpop.github.io/lalrpop/>
- <https://github.com/rust-bakery/machine/>
- <https://serde.rs/>
- <https://github.com/rust-lang/rust-clippy>
- [warp speed rust](https://gist.github.com/kvark/f067ba974446f7c5ce5bd544fe370186)
- <https://github.com/ANSSI-FR/rust-guide/blob/master/src/04_language.md>
- <https://github.com/rust-cli/human-panic>
- <https://cobalt-org.github.io/>
- [bluetooth rust](https://github.com/mwylde/rumble)
- <https://medium.com/learning-rust/rust-error-handling-72a8e036dd3>
- <https://github.com/dtolnay/anyhow>
- <https://github.com/clap-rs/clap>
- <https://github.com/google/argh>
- <https://github.com/osm-without-borders/cosmogony>
- <https://github.com/etalab/transpo-rt>
- <https://hoverbear.org/2015/03/09/learning-capn-proto-rpc/>
- <https://capnproto.org/>
- <https://www.nickwilcox.com/blog/autovec/>
- <https://djugei.github.io/bad-at-unsafe/>
- <https://endler.dev/2020/rust-compile-times/>
- <https://github.com/the-lean-crate/criner>
- <https://pingcap.com/blog/rust-compilation-model-calamity>
- <https://github.com/rust-analyzer/rust-analyzer>
- <https://onesignal.com/blog/4-years-of-rust-at-onesignal/>
- <https://elfsternberg.com/2019/08/08/data-structures-rust-lowly-bitmap/>

### Rust Operating system

- <https://os.phil-opp.com/>
- <https://github.com/slide-rs/specs>
- <https://gitlab.redox-os.org/redox-os/redox>
- <https://ftphttps://hoverbear.org/2015/03/09/learning-capn-proto-rpc/.heanet.ie/mirrors/fosdem-video/2019/AW1.121/microkernel_written_in_rust.webm>

### Rust Embedded

- <https://rust-embedded.github.io/book/>
- <https://github.com/rust-embedded/awesome-embedded-rust>
- <http://blog.japaric.io/fearless-concurrency/>
- <https://github.com/avr-rust/ruduino>
- <http://areweiotyet.org/>

### Programmation système (C, rust, C++, etc.)

- [randu.org - Alfred Park - Multithreaded Programming (POSIX pthreads Tutorial)](https://randu.org/tutorials/threads/)
- [shared counter exercice in Java](http://www.cse.chalmers.se/edu/year/2018/course/TDA384_LP1/exercises/)
- Bonne introduction, avec exemple de codes à [pthread](https://randu.org/tutorials/threads/)
- [Modern C](https://modernc.gforge.inria.fr/) de Jens Gustedt book
- [Jens Gustedt blog](https://gustedt.wordpress.com/)
- <https://github.com/perusio/linux-programming-by-example>
- <https://developers.redhat.com/blog/2016/01/14/toward-a-better-use-of-c11-atomics-part-1/>
- <https://www.cs.montana.edu/~chandrima.sarkar/AdvancedOS/CSCI560_Proj_main/index.html>
- <http://www.cs.yale.edu/homes/aspnes/pinewiki/C(2f)Iterators.html>
- Great article about using mmap: <https://www.sublimetext.com/blog/articles/use-mmap-with-care>
- <https://www.cs.rpi.edu/~moorthy/Courses/os98/Pgms/socket.html>
- [compiler optimisation](icps.u-strasbg.fr/~bastoul/local_copies/lee.html)
- [hate regex](https://ihateregex.io/)

#### Upcalls from the kernel userland: exception/signals/interrupts

- Mach asynchronous message based exception: <https://www.mikeash.com/pyblog/friday-qa-2013-01-11-mach-exception-handlers.html>
- windows structured exceptions: <https://docs.microsoft.com/en-us/windows/win32/debug/structured-exception-handling>
- zircon/fushia: <https://fuchsia.dev/fuchsia-src/concepts/kernel/exceptions>

### JavaScript

- <https://vuejs.org/>
- <https://flow.org/en/docs/>
- <https://medium.com/dev-channel/a-netflix-web-performance-case-study-c0bcde26a9d9>
- <https://material-ui.com/>
- <https://medium.freecodecamp.org/these-are-the-concepts-you-should-know-in-react-js-after-you-learn-the-basics-ee1d2f4b8030?gi=7c85efe651d3>
- <https://github.com/styfle/react-server-example-tsx>
- [netflix perf](https://www.youtube.com/embed/V8oTJ8OZ5S0)
- <https://preactjs.com/>
- <https://mrale.ph/blog/2018/02/03/maybe-you-dont-need-rust-to-speed-up-your-js.html>
- <https://malloc.fi/performance-cost-of-server-side-rendered-react-node-js>
- <https://github.com/SheetJS/js-xlsx>

### Elixir

- <https://elixir-lang.org/>

### Cooperative, projet, entrepreneuriat

- <https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm>
- <http://contributivecommons.org/>
- <https://wiki.p2pfoundation.net/Contributive_Commons_:_des_outils_pour_une_r%C3%A9ciprocit%C3%A9o>
- <https://scinfolex.com/2019/05/09/le-contrat-social-de-decidim-vers-des-logiciels-libres-a-mission/>
- <http://moustic.info/2013/wakka.php?wiki=AccelerateurProjet>
- <https://laboussole.coop/>
- <http://animacoop.net/wakka.php?wiki=Presentation#page-top>
- <https://wemake.services/meta/rsdp/estimates/>
- <https://ut7.fr/>

### 📑 French administrative tools

- <https://app.dvf.etalab.gouv.fr/>

### Hardware

- <https://ensiwiki.ensimag.fr/index.php?title=Architecture_avanc%C3%A9e,_processeurs_pipeline,_caches,_memoire_virtuelle,_multiprocesseur>
- <http://parallel.princeton.edu/openpiton/specs.html#OpenPitonDoc>
- <http://www-soc.lip6.fr/~meunier/mips.php>
- <https://yager.io/CPU/CPU1.html>
- <https://github.com/janestreet/hardcaml>
- <http://www.1024cores.net/>

## Web functionnal way

- <https://medium.com/fuzzy-sharp/purescript-and-haskell-at-lumi-7e8e2b16fb13>
- <https://medium.com/fuzzy-sharp/migrating-to-postgres-2dc1519a6dc7>
- <https://medium.com/@saurabhnanda/benchmarks-fp-languages-libraries-for-front-end-development-a11af0542f7e>
- <https://github.com/haskell-servant>
- <https://github.com/k-bx/owlcloud>
- <http://taylor.fausak.me/2015/08/23/type-safe-web-services-in-haskell-with-servant/>
- <https://www.parsonsmatt.org/2016/07/08/servant-persistent_updated.html>
- <http://setosa.io/ev/markov-chains/>

### Livres

- <https://www.elsevier.com/books/programming-language-pragmatics/scott/978-0-12-410409-9>
- <https://www.cs.kent.ac.uk/people/staff/rej/gcbook/>
- <https://linker.iecc.com>
- <https://www.goodreads.com/book/show/887908.Advanced_Compiler_Design_and_Implementation>
- <https://graydon2.dreamwidth.org/253769.html#cutid1>

### Risc V

- <https://www.sifive.com/>
- <https://open-isa.org/>

### Entity Components Systems

Thomas Koehler un ami, m'a recommandé de lire sur les systèmes à Entité ECS,
je met les liens ici pour une lecture future!

- Bibliothèque Rust ECS: [Specs](https://github.com/amethyst/specs)

Serie d'articles sur le developpement d'un système à entité exemple des jeux
massivement multijoueurs:

- <http://t-machine.org/index.php/category/entity-systems/>
- <http://t-machine.org/index.php/2007/09/03/entity-systems-are-the-future-of-mmog-development-part-1/>
- <http://t-machine.org/index.php/2014/03/08/data-structures-for-entity-systems-contiguous-memory/>
- <http://t-machine.org/index.php/2015/05/02/data-structures-for-entity-systems-multi-threading-and-networking/>

- <https://www.gamedevs.org/uploads/data-driven-game-object-system.pdf>
- <https://www.richardlord.net/blog/ecs/what-is-an-entity-framework.html>
- <https://bitsquid.blogspot.com/2014/08/building-data-oriented-entity-system.html>
- <https://unity3d.com/unity/features/job-system-ECS>
- <https://gist.github.com/paniq/c32ac8447a7cc5c33a45>

